[還有八十餘年]日宅：進擊的巨人是本世紀最強漫畫嗎

1 : 我最近聽說《進擊的巨人》已經突破6200萬冊了。這可是卷均差不多300萬的恐怖成績啊，等到明年出第二季，估計銷量還會進一步上升吧？說起來印象當中，本世紀貌似都沒有能夠跟《進擊的巨人》相比的作品吧？如果說它是本世紀最強的漫畫，會不會有人提出異議呢？

4 : 我覺得顯然是《進擊的巨人》了。雖然也有很多其他不錯的作品，但是《進擊的巨人》在主題性方面就領先了其他作品一個檔次，而且劇情走向也不是普通的少年漫畫，而是融入了很多讓人意想不到的伏筆。能夠達到這種水平的，別說本世紀了，就算跟過去那些漫畫相比，貌似也是毫不遜色的吧？真的不敢想像等到第二季播出之後，這部作品能火到什麼程度呢。

6 : 雖然我承認《進擊的巨人》是比較強啦，但本世紀也未必就沒有對手的。你看《鋼之煉金術師》在口碑方面就比巨人好了很多吧？而且《進擊的巨人》最大問題在於畫風實在是太爛，如果不是動畫化的效應，我根本不會產生去買漫畫的念頭。但《鋼之煉金術師》就完全不同了，荒川弘的作畫都是有目共睹的，而且“人體煉成”“等價交換”之類的概念，至少在本世紀初那幾年成為了很多中二少年整天嚷嚷的台詞呢。所以如果要評選最強，我還是看好《鋼之煉金術師》。

7 : 以下、\(^o^)／でVIPがお送りします

最近吹《進擊的巨人》的死宅很多啊……連“本世紀最強”這種話都說出來了？前面有人提到了《鋼之煉金術師》，而我覺得最強的必須是《死亡筆記》啊。主題超級吸引人，劇情上充滿了頭腦戰的風格，讓人看了雖然覺得很累，但是特別過癮。而《進擊的巨人》那些所謂的伏筆，其實稍微動動腦子就可以猜到了吧（再加上畫風那麼難看……）？相反，沒有任何人能夠在追《死亡筆記》的時候，就預料到了最終的結局呢。

9 : 這個最強漫畫評選是只限於少年漫畫，還是全體呢？全體的話，我認為《NANA》才是最強的漫畫啊。光是畫風都完爆《進擊的巨人》幾個次元了。劇情上也是無可挑剔。當年真的征服了很多的少女讀者呢。比起現在那種爛俗的戀愛劇，真的要優秀很多啊。

20 : 有些東西光靠你們說沒有意義啊。發行量才能決定一切。我看了一下，《進擊的巨人》的13卷有275萬的初版發行量，《NANA》是17卷時候的230萬，《鋼之煉金術師》是27卷時的152萬，《死亡筆記》是第7卷時候的127萬。從數量而言，明顯是《進擊的巨人》更有優勢了。

24 : 一想到死神居然連個提名都沒有，還真的是讓人感慨啊……

的確係呀

火影忍者世界第一呀

等佢完先比較啦

成個故仔完咗我覺得進擊有能力同鋼鍊一戰